{
    "question": "Sebuah lingkaran yang berpusat di (a , 5) menyinggung sumbu X dan melalui titik (0 , 2), jari-jari lingkarannya adalah 5. Nilai a yang memenuhi adalah \u2026.    3\tb.. 4\tc. 5\td. -5\te. -4\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Sebuah lingkaran yang berpusat di (a , 5) menyinggung sumbu X dan melalui titik (0 , 2), jari-jari lingkaran nya adalah 5. Nilai a yang memenuhi adalah.</strong></p><p>Jawabanya<strong> e. -4</strong>\n</p><p>\n</p><p>Persamaan lingkaran\n</p><p>(x - a)\u00b2 + (y - b)\u00b2 = r\u00b2\n</p><p>\n</p><p>Dengan (a , b) = pusat dan r = jari jari\n</p><p>(x , y) titik yang melalui\n</p><p>\n</p><p>\n</p><p><strong>Jawab :</strong>\n</p><p>Lingkaran pusatnya di (a, 5) maka\n</p><p>(x - a)\u00b2 + (y - 5)\u00b2 = r\u00b2\n</p><p>\n</p><p>Melalui titik (0, 2)\n</p><p>(0 - a)\u00b2 + (2 - 5)\u00b2 = r\u00b2\n</p><p>\n</p><p>Jari\u00b2 lingkaran 5\n</p><p>a\u00b2 + (-3)\u00b2 = 5\u00b2\n</p><p>a\u00b2 = 25 - 9\n</p><p>a\u00b2 = 16\n</p><p>a = \u00b1 4\n</p><p>a = 4 atau a = <strong>-4</strong>\n</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1kegiatan-berikut-yang-memanfaatkan-perubahan-wujud-benda-padat-540",
            "question": "1.Kegiatan berikut yang memanfaatkan perubahan wujud benda padat menjadi cair adalah    a, membuat agar-agar\r\nc. menjemur ikan asin\r\nb. peleburan perak\r\nd. membuat es\r\n\r\n2.Dalam pemilihan kayu, agar tidak lekas dimakan rayap adalah dengan cara perendaman\r\nyang lama sebelum digunakan. Faktor perubahan yang terjadi pada kayu tersebut adalah\r\na. pembusukan\r\nb. perkaratan\r\nc. pelapukan\r\nd. pencairan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.D.membuat es</p><p>2.C.pelapukan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. C. peleburan perak</p><p>2. C. Pelapukan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em>Maaf </em></strong><strong><em>kalo </em></strong><strong><em>salah </em></strong><strong><em>:</em></strong><strong><em>)</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "frekuansi-golombang-bunyi-antara-20hz-smpai-20000hz-adalah-428",
            "question": "Frekuansi golombang bunyi antara 20hz smpai 20.000hz adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Audiosonic</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>contoh : sapi, kambing , kucing. dll</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siswa-bergerak-ke-utara-sejauh-6-km-kemudiaan-berbelok-ke-timur-478",
            "question": "siswa bergerak ke Utara sejauh 6 km ,kemudiaan berbelok ke timur se jauh 12 km ,lalu berhenti tentukan jarak yg di tempuh siswa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><h2>Jarak tempuh = 18 Km</h2><h2>Perpindahan = 13,41 Km</h2><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>k</strong><strong> </strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>p</strong><strong>u</strong><strong>h</strong><strong> </strong></p><p>= 12 km + 6 km</p><p>= 18 km</p><p></p><p><u><strong>p</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>p</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong>a</strong><strong>n</strong></u></p><p>[tex] =  \\sqrt{ {12}^{2} +  {6}^{2}  } [/tex]</p><p>[tex] =  \\sqrt{144 + 36} [/tex]</p><p>[tex] =  \\sqrt{180} [/tex]</p><p>[tex] = 13.41 \\: km[/tex]</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>13,41 km</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena kalo siswa bergerak ke utara sejauh 6 km itu kasian jauh cape trus ditambah belok ke timur 12 km wah kasian tuh kakinya ga keitung capenya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-batang-dengan-panjang-1-meter-dan-luas-penampang-8cm2saat-346",
            "question": "sebuah batang dengan panjang 1 meter dan luas penampang 8cm2.saat di tarik dengan gaya 100N,batang tersebut memanjang menjadi 104cm hitunglah A.regangan batang B.tegangan batang C.modulus young batang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.regangan batang ngabbbb</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>vvvvvvv</p><p>lupaaaaaaaaaa ngaaaaabbbbbbbb::::::::::::\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "satu-meter-berapa-milimeter-1-m-mm-yg-perlu-poin-aja-yg-j-513",
            "question": "Satu meter berapa milimeter ?\r\n 1 m = ... mm\r\n\r\n Yg perlu poin aja yg jawab ya, trims",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>|km</p><p>     |hm</p><p>          |dam</p><p>                 |m</p><p>                    |dm</p><p>                         |cm</p><p>                              |mm</p><p></p><p>1 m = <strong><u>1</u></strong><strong><u>.</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>mm</u></strong></p><p></p><p>m ke =&gt; mm, turun 3 kali maka dikalikan 1.000 ya...</p><p></p><p>moga membantu-,-</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1000 mm</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>m</p><p>dm</p><p>cm</p><p>mm</p><p>turun 3 jd nambah nol 3</p><p>jawbannya 1000mm</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tekanan-awal-udara-didalam-ban-adalah-350-kpa-dengan-suhu-25cs-526",
            "question": "Tekanan awal udara didalam ban adalah 350 KPa Dengan suhu 25\u00b0C.setelah ban mengalami perjalanan,maka tekanan udara di dalam ban menjadi 490 KPa jika pemuaian ban di abaikan,maka berapakah suhu di dalam ban\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>150\u00b0C</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah hehehehehehehe</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ruang-pada-jantung-manusia-dan-fungsinya-417",
            "question": "Ruang pada jantung manusia dan fungsinya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>a. Bilik kiri</p><p>Bilik kiri jantung terletak di bawah serambi kiri dan dipisahkan dengan katup mitral. Bilik kiri merupakan bagian jantung yang paling tebal dan bertugas memompa darah bersih ke seluruh tubuh. Kondisi tekanan darah tinggi dapat menyebabkan otot bilik kiri membesar dan mengeras, karena bertambahnya beban kerja bilik kiri jantung dalam memompa darah. </p><p>b. Serambi kiri</p><p>Bagian ini bertanggung jawab menerima darah bersih dari paru-paru. Darah bersih adalah darah yang mengandung oksigen. Darah bersih masuk ke serambi kiri melalui pembuluh balik atau vena pulmonalis. Darah ini kemudian dipompakan ke bilik kiri melalui katup mitral.</p><p>c. Bilik kanan</p><p>Ini merupakan bagian yang bertanggung jawab memompa darah kotor ke paru-paru agar karbon dioksida dapat ditukar dengan oksigen melalui proses pernapasan. Bilik berada di bawah serambi kanan dan di samping bilik kiri. </p><p>d. Serambi kanan</p><p>Di dalam serambi kanan terdapat darah kotor. Darah kotor adalah darah yang miskin oksigen, memasuki serambi kanan melalui vena cava superior dan inferior. Dari serambi kanan, darah dipompa ke bilik kanan. Pada jantung janin, terdapat lubang di serambi kanan untuk memungkinkan darah mengalir secara langsung ke serambi kiri </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-pengertian-diabetes-melitus-a-kelainan-metabolisme-glu-647",
            "question": "Apakah pengertian diabetes melitus...    a. Kelainan metabolisme glukoslukosa,dimana glukosa darah tidak sanggup di pakai dengan baik.\r\nb. Kelainan glukosa yang menimbulkan hiperbilirubin.\r\nc. Suatu keadaan dimana badan mengalami kelainan metabolisme.\r\nd. Kelainan metabolisme karbohidrat,dimana glukosa darah tidak sanggup berfungi dengan baik ,sehingga menimbulkan hiperglikemia.\r\ne. Semuabenar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>e. Semua benar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Diabetes mellitus\u00a0merupakan penyakit kronis yang disebabkan oleh gagalnya organ pankreas memproduksi jumlah hormon insulin secara memadai sehingga menyebabkan peningkatan kadar glukosa dalam darah.</p><p></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><h3>Jawaban : E ( Semua benar )</h3><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><h2>Diabetes mellitus merupakan penyakit kronis yang disebabkan oleh gagalnya organ pankreas memproduksi jumlah hormon insulin secara memadai sehingga menyebabkan peningkatan kadar glukosa dalam darah.</h2><p></p><h2>Glukosa yang menumpuk di dalam darah akibat tidak diserap sel tubuh dengan baik dapat menimbulkan berbagai gangguan organ tubuh. Jika diabetes tidak dikontrol dengan baik, dapat timbul berbagai komplikasi yang membahayakan nyawa penderita.</h2><h2></h2><p></p><h3>Semoga bermanfaat :)</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-yang-bekerja-pada-sebuah-benda-akan-mengakibatkan-beberapa-per-974",
            "question": "1. yang bekerja pada sebuah benda akan mengakibatkan beberapa perubahan, perubahan    .A. Berat\r\nD. posisi\r\nC. arah gerak\r\nB. Bentuk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Berat karena mengakibatkan perubahan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7525-brapa-nilai-511",
            "question": "-75+.....=25 brapa nilai...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>50 jawabannya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maap kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-75 + n = 25</p><p>n = 25 + 75 </p><p>n = 100</p><p></p><p>-75 + 100 = 25 </p><p></p><p>semoga membantu</p><p> </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}